{"Q1":{"questionText":"Vrai ou faux ?","questionType":"TF","options":{"Op1":{"text":"Lors d'une vente à un particulier, il n'est en aucun cas nécessaire d'établir une facture.","type":{"correct":{"op":"false","mark":1},"incorrect":{"op":"true","mark":0.5}}},"Op2":{"text":"Le type de marché influence la fixation des prix.","type":{"correct":{"op":"true","mark":1},"incorrect":{"op":"false","mark":0.5}}}}},"Q2":{"questionText":"Vous recevez une facture pour un montant de 1000€ TVAc. Quelques jours plus tard, le même fournisseur vous fait parvenir une note de crédit de 400€ TVAc. Combien allez-vous payer ?","questionType":"MC","options":{"Op1":{"text":"1 600 €","type":"incorrect","mark":1},"Op2":{"text":"600","type":"correct","mark":4},"Op3":{"text":"1 400 €","type":"incorrect","mark":1},"Op4":{"text":"400","type":"incorrect","mark":1}}},"Q3":{"questionText":"Indiquez le capital souscrit minimum pour une SPRL","questionType":"MC","options":{"Op1":{"text":"6 200 €","type":"incorrect","mark":0.5},"Op2":{"text":"12 400 €","type":"incorrect","mark":0.5},"Op3":{"text":"15 500 €","type":"incorrect","mark":0.5},"Op4":{"text":"18 550 €","type":"correct","mark":2}}},"Q4":{"questionText":"L'attitude suivante fait partie des 3 attitudes les + originales et performantes (3 sont vraies)","questionType":"TF","options":{"Op1":{"text":"Transformer contrainte en opportunité","type":{"correct":{"op":"true","mark":1},"incorrect":{"op":"false","mark":0.2}}},"Op2":{"text":"Faciliter la prise de risques","type":{"correct":{"op":"false","mark":1},"incorrect":{"op":"true","mark":0.2}}},"Op3":{"text":"Se mettre à la place des clients","type":{"correct":{"op":"true","mark":1},"incorrect":{"op":"false","mark":0.2}}},"Op4":{"text":"Désobéir aux règles habituelles","type":{"correct":{"op":"false","mark":1},"incorrect":{"op":"true","mark":0.2}}},"Op5":{"text":"Réinventer un métier","type":{"correct":{"op":"true","mark":1},"incorrect":{"op":"false","mark":0.2}}}}},"Q5":{"questionText":"La réussite d'un projet dépend de plusieurs facteurs. Quels sont les facteurs les plus déterminants pour la réussite d'un projet ?","questionType":"TF","options":{"Op1":{"text":"Les capacités de gestion de l'entrepreneur","type":{"correct":{"op":"true","mark":1},"incorrect":{"op":"false","mark":0.2}}},"Op2":{"text":"La cohérence projet-personne","type":{"correct":{"op":"true","mark":1},"incorrect":{"op":"false","mark":0.2}}},"Op3":{"text":"Les débouchés commerciaux","type":{"correct":{"op":"true","mark":1},"incorrect":{"op":"false","mark":0.2}}},"Op4":{"text":"La capacité à trouver des financements.","type":{"correct":{"op":"true","mark":1},"incorrect":{"op":"false","mark":0.2}}},"Op5":{"text":"La politique fiscale.","type":{"correct":{"op":"false","mark":1},"incorrect":{"op":"true","mark":0.2}}}}},"Q6":{"questionText":"Calculez le bénéfice net de l'entreprise Rusard SA à l'aide des données suivantes:\nCA annuel : 26000€\nStock de départ : 2500€\nMarchandises achetées au cours de l'année : 12500€\nFrais généraux : 3000€\nStock final : 2000€","questionType":"MC","options":{"Op1":{"text":"6000","type":"incorrect","mark":2.5},"Op2":{"text":"8000","type":"incorrect","mark":2.5},"Op3":{"text":"8500","type":"incorrect","mark":2.5},"Op4":{"text":"10000","type":"correct","mark":10}}},"Q7":{"questionText":"Etablir une étude de marché est nécessaire...","questionType":"TF","options":{"Op1":{"text":"Pour déterminer sa politique marketing","type":{"correct":{"op":"true","mark":1},"incorrect":{"op":"false","mark":0.25}}},"Op2":{"text":"Pour mieux connaître les tendances du marché","type":{"correct":{"op":"true","mark":1},"incorrect":{"op":"false","mark":0.25}}},"Op3":{"text":"Pour fixer des hypothèses de chiffre d'affaire","type":{"correct":{"op":"true","mark":1},"incorrect":{"op":"false","mark":0.25}}},"Op4":{"text":"Uniquement quand on a bcp de concurrents.","type":{"correct":{"op":"false","mark":1},"incorrect":{"op":"true","mark":0.25}}}}},"Q8":{"questionText":"Un capital de 10000€ sur le passif du bilan d'une entreprise veut dire que :","questionType":"MC","options":{"Op1":{"text":"La dette de l'entreprise à l'entrepreneur s'élève à 10000 €","type":"correct","mark":4},"Op2":{"text":"L'entreprise a réalisé un bénéfice de 10000€","type":"incorrect","mark":1.333},"Op3":{"text":"L'entreprise dispose de 10000€ sur son compte en banque","type":"incorrect","mark":1.333},"Op4":{"text":"L'entrepreneur a une dette de 10000€ envers son entreprise.","type":"incorrect","mark":1.333}}},"Q9":{"questionText":"Le développement des entreprises repose de plus en plus sur leur capacité à innover.\nCoche les réponses correctes ou fausses :","questionType":"TF","options":{"Op1":{"text":"L'innovation ne concerne que les grandes entreprises.","type":{"correct":{"op":"false","mark":1},"incorrect":{"op":"true","mark":0.25}}},"Op2":{"text":"L'innovation reste un objectif pas une fin en soi.","type":{"correct":{"op":"true","mark":1},"incorrect":{"op":"false","mark":0.25}}},"Op3":{"text":"Le type d'innovation à adopter dépend du secteur d'activité.","type":{"correct":{"op":"true","mark":1},"incorrect":{"op":"false","mark":0.25}}},"Op4":{"text":"Innover, c'est centrer la stratégie de l'organisation sur sa capacité à satisfaire de nouveaux besoins et à exploiter de nouveaux marchés.","type":{"correct":{"op":"true","mark":1},"incorrect":{"op":"false","mark":0.25}}}}},"Q10":{"questionText":"L'entreprise XXX SA réalise un chiffre d'affaire annuel de 120000€.\nLes achats de matières premières s'élèvent à 35000€.\nLes salaires payés sont de 40000€\nLes frais liés aux coûts directs(matières premières/salaires) s'élèvent à 15%.\nA combien d'euros le bénéfice de l'entreprise s'élève-t-il ?","questionType":"MC","options":{"Op1":{"text":"37350","type":"incorrect","mark":2.5},"Op2":{"text":"39000","type":"incorrect","mark":2.5},"Op3":{"text":"39750","type":"incorrect","mark":2.5},"Op4":{"text":"33750","type":"correct","mark":10}}},"Q11":{"questionText":"La réussite d'un projet repose essentiellement sur la personnalité du créateur.\nQuelle est l'affirmation suivante qui  traduit LE MIEUX un comportement entrepreneurial ?","questionType":"MC","options":{"Op1":{"text":"Je peux aussi bien réussir que mon patron.","type":"correct","mark":4},"Op2":{"text":"Je suis sans cesse à l'écoute de mon environnement.","type":"incorrect","mark":1},"Op3":{"text":"J'ai confiance en moi et j'ai un sens calculé du risque.","type":"incorrect","mark":1},"Op4":{"text":"J'ai le sens du business et je me fie à ma seule intuition.","type":"incorrect","mark":1}}},"Q12":{"questionText":"En matière de TVA, pendant combien d'années doit-on conserver ses documents ?","questionType":"MC","options":{"Op1":{"text":"3","type":"incorrect","mark":1},"Op2":{"text":"7","type":"correct","mark":4},"Op3":{"text":"5","type":"incorrect","mark":1},"Op4":{"text":"1","type":"incorrect","mark":1}}},"Q13":{"questionText":"Indiquez le capital minimum à apporter pour une société Anonyme.","questionType":"MC","options":{"Op1":{"text":"12400","type":"incorrect","mark":1},"Op2":{"text":"6200","type":"incorrect","mark":4},"Op3":{"text":"61500","type":"correct","mark":1},"Op4":{"text":"0","type":"incorrect","mark":1}}},"Q14":{"questionText":"L'attitude décrite ci-dessous est l'une des 2 attitudes qui sont les plus représentatives de la volonté de prendre des risques inhérentes à la vie d'un indépendant.\nFace à une situation de crise :","questionType":"TF","options":{"Op1":{"text":"Vous sollicitez uniquement l'avis de spécialistes.","type":{"correct":{"op":"true","mark":1},"incorrect":{"op":"false","mark":0.25}}},"Op2":{"text":"Vous suivez votre intuition et vous vous en remettez au ne hasard.","type":{"correct":{"op":"false","mark":1},"incorrect":{"op":"true","mark":0.25}}},"Op3":{"text":"Ne vous découragez pas et vous vous concentrer sur les points importants.","type":{"correct":{"op":"true","mark":1},"incorrect":{"op":"false","mark":0.25}}},"Op4":{"text":"Vous jugez par vous-même de la situation et décidez quand vous avez réuni les éléments pour pouvoir prendre une décision.","type":{"correct":{"op":"false","mark":1},"incorrect":{"op":"true","mark":0.25}}}}},"Q15":{"questionText":"Un bail commercial est résiliable par le bailleur :","questionType":"MC","options":{"Op1":{"text":"Tous les ans avec un préavis de 6 mois.","type":"incorrect","mark":0.5},"Op2":{"text":"Tous les ans avec un préavis de 3 mois.","type":"incorrect","mark":0.5},"Op3":{"text":"A la fin de chaque triennat avec un préavis de 12 mois","type":"correct","mark":3},"Op4":{"text":"Annuellement avec un préavis de 12 mois.","type":"incorrect","mark":0.5},"Op5":{"text":"Annuellement avec un préavis de 6 mois.","type":"incorrect","mark":0.5},"Op6":{"text":"Annuellement avec un préavis de 3 mois.","type":"incorrect","mark":0.5}}},"Q16":{"questionText":"A partir de quelle année, un indépendant débutant qui s'établit pour la 1ère fois en tant qu'indépendant doit-il faire des versements anticipés pour éviter la majoration ?","questionType":"MC","options":{"Op1":{"text":"A partir de la 4ème année civile","type":"incorrect","mark":1},"Op2":{"text":"A partir de la 1ère année civile","type":"incorrect","mark":1},"Op3":{"text":"A partir de la 3ème année civile","type":"incorrect","mark":1},"Op4":{"text":"A partir de l'année où il commence à faire des bénéfices.","type":"correct","mark":4}}},"Q17":{"questionText":"Parmi les notions suivantes, indiquez celles qui sont vraies et celles qui sont fausses.","questionType":"TF","options":{"Op1":{"text":"Les dotations aux amortissements sont dans les produits du compte de résultat.","type":{"correct":{"op":"false","mark":1},"incorrect":{"op":"true","mark":0.25}}},"Op2":{"text":"Le fonds de caisse se situe à l'actif du bilan.","type":{"correct":{"op":"true","mark":1},"incorrect":{"op":"false","mark":0.25}}},"Op3":{"text":"Les machines sont reprises à l'actif du bilan.","type":{"correct":{"op":"true","mark":1},"incorrect":{"op":"false","mark":0.25}}},"Op4":{"text":"Les intérêts payés sont repris à l'actif du bilan.","type":{"correct":{"op":"false","mark":1},"incorrect":{"op":"true","mark":0.25}}}}},"Q18":{"questionText":"Où doivent se trouver obligatoirement figurer les conditions de vente ?","questionType":"TF","options":{"Op1":{"text":"Sur le bon de commande avec 1 renvoi de l'endroit où elles se trouvent.","type":{"correct":{"op":"true","mark":1},"incorrect":{"op":"false","mark":0.5}}},"Op2":{"text":"Sur un document affiché à l'entrée du magasin où la vente à lieu.","type":{"correct":{"op":"false","mark":1},"incorrect":{"op":"true","mark":0.5}}}}},"Q19":{"questionText":"Une entreprise voudrait savoir s'il est rentable d'envisager la fabrication d'un nouveau produit.\nElle devrait connaitre à cet effet son seuil de rentabilité (break even point).\n\nLa production entrainerait les coûts suivants :\n- location hall de production : 60.000€ / an\n- amortissements machines : 170.000€ / an\n- Frais fixes divers : 98.000€ / an\n- Assurances : 5000€ / an\n- Salaire du personnel administratif  et de la direction :45.000€ / an\n\nLe coût variable s'élève à 124€ par marchandise produite.\nLe prix de vente se situerait au prix du marché concurrentiel de 169€ / pièce\n\nA combien de pièces s'élève le \"seuil de rentabilité\" de cet investissement ?","questionType":"MC","options":{"Op1":{"text":"8400 pièces","type":"correct","mark":10},"Op2":{"text":"10400 pièces","type":"incorrect","mark":2.5},"Op3":{"text":"12500 pièces","type":"incorrect","mark":2.5},"Op4":{"text":"15425 pièces","type":"incorrect","mark":2.5}}},"Q20":{"questionText":"Quelles sont les propositions qui définissent les objectifs d'un plan d'affaire ?","questionType":"TF","options":{"Op1":{"text":"Analyser le niveau de satisfaction des clients","type":{"correct":{"op":"false","mark":1},"incorrect":{"op":"true","mark":0.2}}},"Op2":{"text":"Fixer des objectifs clairs et précis","type":{"correct":{"op":"true","mark":1},"incorrect":{"op":"false","mark":0.2}}},"Op3":{"text":"Définir la meilleure stratégie pour l'entreprise","type":{"correct":{"op":"true","mark":1},"incorrect":{"op":"false","mark":0.2}}},"Op4":{"text":"Mesurer et analyser tous les risques","type":{"correct":{"op":"true","mark":1},"incorrect":{"op":"false","mark":0.2}}},"Op5":{"text":"Analyser la motivation du personnel","type":{"correct":{"op":"false","mark":1},"incorrect":{"op":"true","mark":0.2}}}}},"Q21":{"questionText":"Indiquez le numéro d'entreprise correct pour une entreprise d'une personne physique lors d'un achat à l'étranger.","questionType":"MC","options":{"Op1":{"text":"BE 0123.456.789 SPRL Bruxelles","type":"incorrect","mark":1},"Op2":{"text":"0123.456.789","type":"correct","mark":5},"Op3":{"text":"0123.456.789 SPRL Bruxelles","type":"incorrect","mark":1},"Op4":{"text":"Pas de numéro d'entreprise","type":"incorrect","mark":1},"Op5":{"text":"BE 0123.456.789","type":"incorrect","mark":1}}},"Q22":{"questionText":"Un artisan doit fabriquer un produit pour lequel il a besoin :\n- Matières premières d'une valeur de 2000€\n-12h de travail à 120€/h\n- Les frais indirects de l'entreprise sont de 5000€ répartis au prorata de la charge salariale directe qui est de 240.000€.\n\nLa marge bénéficiaire est de 15% du prix de revient.\nA combien sera vendu le produit ?","questionType":"MC","options":{"Op1":{"text":"3956","type":"incorrect","mark":2.5},"Op2":{"text":"3990.5","type":"correct","mark":10},"Op3":{"text":"4038.42","type":"incorrect","mark":2.5},"Op4":{"text":"9706","type":"incorrect","mark":2.5}}},"Q23":{"questionText":"Le numéro d'entreprise","questionType":"TF","options":{"Op1":{"text":"Doit être repris sur toutes les factures","type":{"correct":{"op":"true","mark":1},"incorrect":{"op":"false","mark":0.33}}},"Op2":{"text":"Ne doit être repris que sur les bons de commande","type":{"correct":{"op":"false","mark":1},"incorrect":{"op":"true","mark":0.33}}},"Op3":{"text":"Doit être repris sur tous les documents commerciaux","type":{"correct":{"op":"true","mark":1},"incorrect":{"op":"false","mark":0.33}}}}},"Q24":{"questionText":"J'achète des marchandises 2000€ et je fais une marge de 40% sur le prix de vente. J'accorde une remise de 10% et un escompte de 2%. Quel est le prix de vente TVAC (21%) ?","questionType":"MC","options":{"Op1":{"text":"3940","type":"incorrect","mark":2.5},"Op2":{"text":"3557.4","type":"correct","mark":10},"Op3":{"text":"2940","type":"incorrect","mark":2.5},"Op4":{"text":"3292.8","type":"incorrect","mark":2.5}}},"Q25":{"questionText":"Qui doit s'inscrire à la BCE (Banque Carrefour des Entreprises) ?","questionType":"MC","options":{"Op1":{"text":"Le comptable","type":"incorrect","mark":1},"Op2":{"text":"Le guichet d'entreprise","type":"incorrect","mark":1},"Op3":{"text":"Le candidat","type":"correct","mark":4},"Op4":{"text":"Le banquier","type":"incorrect","mark":1}}},"Q26":{"questionText":"En Janvier, on achète des matières premières pour 10000€ HTVA (21%) et une machine pour 5000€ HTVA (12%). Le même mois, on vend au client 1 pour 25000€ HTVA (6%) et au client 2 pour 12100€ TVAC (21%). Calculez le solde TVA du mois de Janvier !","questionType":"MC","options":{"Op1":{"text":"On doit 3600€ à la TVA","type":"incorrect","mark":2.5},"Op2":{"text":"On doit 900€ à la TVA","type":"correct","mark":10},"Op3":{"text":"La TVA nous doit 900€","type":"incorrect","mark":2.5},"Op4":{"text":"La TVA nous doit 3150€","type":"incorrect","mark":2.5}}},"Q27":{"questionText":"Le pourcentage de TVA est fixé à :","questionType":"TF","options":{"Op1":{"text":"6% sur le beurre","type":{"correct":{"op":"true","mark":1},"incorrect":{"op":"false","mark":0.2}}},"Op2":{"text":"12% sur le charbon","type":{"correct":{"op":"true","mark":1},"incorrect":{"op":"false","mark":0.2}}},"Op3":{"text":"21% sur le mazout de chauffage","type":{"correct":{"op":"true","mark":1},"incorrect":{"op":"false","mark":0.2}}},"Op4":{"text":"12% sur l'eau","type":{"correct":{"op":"false","mark":1},"incorrect":{"op":"true","mark":0.2}}},"Op5":{"text":"21% sur les prestations comptables","type":{"correct":{"op":"true","mark":1},"incorrect":{"op":"false","mark":0.2}}}}},"Q28":{"questionText":"J'investi 30.000€ pour créer ma société (SPRL). J'aurai besoin d'une voiture de 20.000€, de machines pour 10.000€, de stock pour 20.000€, d'argent en caisse pour 2.000€ et sur le compte en banque pour 18.000€. Faites le bilan et en calculez le montant de l’emprunt que je dois obtenir auprès de ma banque pour équilibrer ce bilan.","questionType":"MC","options":{"Op1":{"text":"70000","type":"incorrect","mark":2.5},"Op2":{"text":"40000","type":"correct","mark":10},"Op3":{"text":"60000","type":"incorrect","mark":2.5},"Op4":{"text":"50000","type":"incorrect","mark":2.5}}},"Q29":{"questionText":"Afin de lancer mon activité d'indépendant en personne physique en Wallonie ou a Bruxelles, de quels documents ai-je besoin ? (Cochez la ou les bonnes réponses)","questionType":"MR","options":{"Op1":{"text":"Aucun document n'est nécéssaire","type":"incorrect","mark":1},"Op2":{"text":"Uniquement mon attestation de gestion de base (peu importe l'acticité)","type":"incorrect","mark":1},"Op3":{"text":"Mon attestation de gestion de base ainsi que mon diplôme ou ma preuve de compétenace professionnelle (dans le cadre d'une profession réglementée)","type":"correct","mark":2.5},"Op4":{"text":"Uniquement mon diplôme ou ou ma preuve de compétenace professionnelle (dans le cadre d'une profession réglementée)","type":"incorrect","mark":1},"Op5":{"text":"Uniquement mon attestation de gestion de base (s'il ne s'agit pas d'une profession  réglementée)","type":"correct","mark":2.5}}},"Q30":{"questionText":"On achète un produit 120€ HTVA et on le vend en faisant une marge sur le prix de vente de 40%. Les frais de transport sont de 25€. On accorde une remise de 15% et un escompte de 2%. Quel est le prix de vente final TVAC (21%) ?","questionType":"MC","options":{"Op1":{"text":"231.23","type":"correct","mark":10},"Op2":{"text":"191.1","type":"incorrect","mark":2.5},"Op3":{"text":"242.3","type":"incorrect","mark":2.5},"Op4":{"text":"254.54","type":"incorrect","mark":2.5}}}}